---
tags:
- company
title: クリアコード10周年祝いイベント開催のおしらせ
---
クリアコードは7月25日が設立記念日です。今年の設立記念日（2016年7月25日（月））の夜は[クリアコード10周年祝い](https://clear-code.doorkeeper.jp/events/48646)イベントを開催することにしました。以下のような方はぜひお越しください！
<!--more-->


  * クリアコード10周年をお祝いしたい！

  * クリアコードの活動が役に立ったことがあるのでお礼を言いたい！

クリアコードは設立当初から業務で開発したソフトウェアや業務で得られた知見などを多くの人が自由に使える状態で公開してきました。

たとえば、[C/C++言語用のテスティングフレームワーク](/software/cutter.html)や[迷惑メール対策ツール](/software/milter-manager.html)、[Firefox/Thunderbird関連ソフトウェア](https://github.com/clear-code)などはクリアコードが1から開発して公開しているものです。クリアコードが1から開発したものではなく、既存のソフトウェアに対しても同様です。修正・改良を本家に取り込んでもらって自由に使えるようになっているものが多数あります。量で言えば[全文検索エンジンGroonga](http://groonga.org/ja/)に関連するものが一番多いです。（たぶん。）

知見は以下のようにいろいろな方法でいろいろな内容を自由に使える状態で公開してきました。

  * このブログの[クリアなコードタグ](/blog/category/clear-code.html)にコードの書き方についてまとめる（[CC BY-SA 4.0とGFDLのデュアルライセンス](/license/#blog)）

  * [リーダブルコードの解説]({% post_url 2012-06-11-index %})や[WEB+DB PRESS Vol.86特集「1年目から身につけたい！ チーム開発 6つの心得」]({% post_url 2016-04-28-index %})など書籍にまとめる（どちらもCC BY-NC-SAにできるように調整）

  * [schooでWeb授業]({% post_url 2014-12-15-index %})をする（資料はCC BY-SAにできるように調整）

  * [SEゼミ]({% post_url 2015-07-14-index %})・[OSS Gate]({% post_url 2015-10-20-index %})などのイベント開催協力（資料もイベント内容もCC BY-SAあるいは同様のライセンスにできるように調整）

10年間、このような活動を続けられたのはこれまでクリアコードに関わってくれたみなさんがあってこそです。そのような方々と一緒にお祝いし、どういうことで役に立てていたのかを共有できる場があると、これからのクリアコードの活動に役立てられそう！と期待しています。

残念ながら都合が合わなくて参加できない方は、[オンラインでお祝いメッセージを受け付け](/contact/?type=clear-code-10th&content=%EF%BC%88%E5%85%AC%E9%96%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%82%89%E5%9B%B0%E3%82%8B%E5%A0%B4%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%9D%E3%81%AE%E6%97%A8%E3%82%92%E8%A8%98%E8%BF%B0%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84%E3%80%82%EF%BC%89)ているので、ぜひ、メッセージだけでもお送りください。

それでは、みなさんと一緒に10周年をお祝いできることを楽しみにしています。
